從文明中心到全球最大死城，認識阿塞拜疆與亞美尼亞戰爭

最近多處地緣政局劍拔弩張，南高加索也再起戰幔，阿塞拜疆與亞美尼亞日前就主權爭議開戰。這兩個前蘇聯國家的領土一直「你中有我、我中有你」，30 多年前已經爆發戰爭，上演多場令人髮指的殺戮，遺下一座全球最大死城、一道可見的戰爭疤痕，並為今日戰事留下伏筆。

人口曾經達 5 萬的阿塞拜疆地方首府阿格達姆，如今已淪為全球最大死城。

明日香港

呢個位算唔算係小歷細亞一部分?

戰爭係幾殘酷嘅，不過幾萬人嘅小城就唔好吹到係文明中心好嘛 巴格達依啲就真係文明中心

唔算 得現今的土耳其先算係小亞細亞